無聲故事 （一期完）

無聲故事

有一個遙遠的國度，憲法保障一切個人自由。一場瘟疫來臨，政府立了一條緊急法令：禁止一切國民開口說話，掌權者除外，為期一個月。若有違者，終生剝奪說話權利！

起初，人民都認為是德政，為大家健康着想，減少瘟疫傳播風險都好。可是，一個月過去，法令又延長多一個月，再一個月，又一個月…… 足足一年，人民未說過一句話。復工復市，大家都得指手畫腳，或寫字溝通。有些人想：不說話也不錯啊，樂得耳根清淨，可以靜聽鳥兒歌唱，又不再有令人厭煩的新聞、風煙節目……

二十年就這樣過去了，社會變成有兩個階層：統治的上流階級可以高談闊論，夜夜笙歌，不斷發話命令那群靜默無聲的老百姓這樣那樣。老百姓無從反駁，只有逆來順受，原來禁令不會令社會真正寧靜，只會充斥着更多更難聽的說話，同一把吵鬧的聲音。

有些人開始後悔，縱然大半生已過，也希望可以教導下一代的孩子說話，好等語言不會失傳，不會成為貴族的專利。一個市民代表鼓起勇氣，向法院提出申訴，要求廢除說話禁令！

在庭上，法官問道：「你有什麼要求？」

此時，站在法官面前的他猶豫不決…… 如果我說出要求，說不定當場被判違反禁令，終生不得說話！若我不說，禁令永續，結果也是永遠不得說話……

想得冒汗，法官再問一次，他終於鼓起勇氣，張開喉嚨……

「…… …… …… …… ……」

結果依依呀呀，還是連一個字也講不出來。

二十年的啞忍，令人民失去語言能力。世上不是什麼事都可以等，有些東西，失去想重奪已經太遲。趁還有，要好好珍惜，捍衛自己權利。